（求救）老豆又出招，今次係象棋！

是咁的，佢上上下網見到呢個陣，又挑戰我要用紅色贏。（紅先行）

小弟棋藝不精，用黑方就贏過佢，紅方就不曉得了⋯

一定係左下車行先

利申9up

你老豆

起馬先?

前車進一 將六退一

你老豆琴棋書畫有邊樣唔識

問象棋王

左下車食車先

左黑卒落一格咪輸

卒六進一 無棋

興趣而已～況且佢今次都係上網睇返嚟

一路用兩隻車將軍, 睇下可唔可以將死

lm

我第一步都係咁諗

左下紅車將軍唔得咩？

唔得既話可以陪合進馬繼續將

黑車可以解難

前車進一 將六進一
後車進六 將六進一
後馬進三 後車平七

你後車進我咪用車食你

後車進六

前車行前兩步啦，睇佢帥行上定行落，行上就輸行落就贏

紅色行炮對住黑色兩卒先

左下卒落你點搞

都話黑卒咯

點食？

Lm

點食

紅 前車進一
黑 將四退一

紅 前車進一
黑 將四退一

紅 前車進一
黑 將四進一

紅 後車進六
黑 將四進一

紅 後車退一
黑 將四退一

紅 前車退一
黑 將四退一

紅 後車平六
黑 士五進四

紅 車七進一
黑 將四進一

紅 車七平六
黑 將四退一

紅 前馬進七
黑 將四進一

紅 馬七進八
黑 將四退一

紅 炮九進五
黑 輸

前車平四 士五退六

都係棄車嗰d嘢，不過諗錯方向

其實放得出黎殘局
一定係看似劣勢既一邊贏

上面班友全部唔撚識捉棋

巴打先係高手

佢咪copy左條答案link

一開頭咁樣得唔得?

先用前車, 再用後車

紅前車先食黑車，黑後車一是食黑車一是退，食之紅後車將軍，右之飛將，黑無棋？

車三進六 殺

卒六進一 殺

紅車食黑車
卒6進1

車車馬就搞掂 洗咩咁麻煩

咁黑都係冇咗隻車加卒姐, 都未贏

係啵 自膠

2隻車落到底之後下面隻馬上前就已經無棋了

自膠 原來無咁簡單

乜殘局唔係每一步都要將軍架咩

尾二嗰round

紅 馬七進八
黑 將四進一

黑係咪走得甩

謝巴打

自膠 當隻士死咗

問雜總啦

我想問世伯做盛行

未未未未解決！若果 士唔進四呢？用將食

點解黑會士五進四？車一平六，黑前車一將，紅輸

前面隻車先將 等對皇帝落返底線 再用後車士角位將 佢只可以用士食

教你老豆上連登啦

你同我一樣，數漏一步

前車應該退左一

連登仔

諗唔到紅色點輸

紅後馬上前將軍，但黑可以退將或者後車可以絆馬腳

跟住諗唔到

二步收佢皮，完。

當隻黑車死架 ?

黑車殘廢唔識郁未收到皮囉

好撚醒喎

你都係植物人 點郁呀

係喎，自膠

出番黎比人笑下啦喂

用車啫撚住佢隻將軍

同佢鬥長命睇下邊個死先

利申 飛行棋之鬼

共五步

前車進一，佢將上一格
前車再進一，佢將一定要再上一格(如果落翻一會比馬將死)
前車再進一，佢將落一格
後車再進，佢將一定要落一格，回到原點(最上兩行係雙線車)
馬上將死

樓主兩個post一野拉高曬連登水平
btw你老豆好似我個fd老豆咁又收藏畫呀詩呀又講下中國文化呀又講下華國峰呀咁

咁如果黑車左行kick佢馬腳呢

車將佢軍先

原來上面有巴打出左正解，補拜

勁

前車將兩次 之後上馬GG

將進一咪得

將進一後車再上即輸

係喎

4落卒你咪輸, 殘局要步步將丫

落卒咪比帥食

車,自

笑撚死我

成堆盲人好心睇清楚個局先啦屌

後車上唔係上馬就贏左la咩

最多連續將3次

我父親只是個普通的地盤佬

你老豆對聯唔識平仄都千幾正評

紅帥進一，黑卒橫掃，反佢鹵味臭閪檯。

紅前車7平6
黑後車7平4
紅炮9平6
黑車6進2
紅後馬8進7
黑將6退1
紅馬7進5
黑將6進1(或退1)
紅車6進5(或進7)
黑負

蝕一隻車, 較靚個炮位
單車封住, 雙馬追殺

一樣

呢個陣唔係是但一方行車就將死對面啦咩？
定係d留言又係假膠

前車進一 將4退1
前車進一 將4退1
前車進一 將4進1
後車進六 將4進1
後車退一 將4退1
前車退一 將4退1
後車平六 士5進4（若將5平4則車七進一殺）
車七進一 將4進1
車七平六 將4退1
前馬進七 將4進1
馬七進八 將4退1
炮九進二 馬後炮殺
自己擺黎睇 唔明再問

留名等學嘢

最後炮九進五

車無輪馬無韁 叫聲將軍提防提防

咩時候一隻馬仔可以食左成大隻象

當唔夠人蔘嘅時候

認真mode
如果只係純粹想知答案既話
down個象棋巫師已經幫到你

落車之後落馬，將死

我直睇左一陣都係睇到呢招
三步將軍無棋

樓上好多唔識捉棋
人地對面一將你軍就死
只要你將人地先 你先可以保命
呢個殘局唔算難

各位巴打
小弟真係諗到兩步收黑棋皮

食黑車再用紅車打直將就將死

前車平六 車七平四
炮九平六 車四進二
馬八進七 將四退一
馬七進八 將四進一
車七進五 將四退一
車七退一 將四進一
車七平六

小弟不才唔知咁得唔得？

大水牛

人地兩隻卒是但郁一郁...

黑子第一步可以直接行卒四平五

人哋黑色第一步係郁卒唔係食車你咪死咗囉on鳩仔

好似冇人見到咁

一盤棋 幾廿人捉緊 巴打

醒到iq應該有200

前車右行一步
黑車一定要食
紅炮右行
佢車移位
就上馬
係咪咁解
利申無追po

Case2
紅車同樣打直將死

黑色第一步郁卒呀on鳩仔

你自己屌下自己先啦

所以結論係先手方食到車就贏

示範下 ？ 我點睇都睇唔到點樣車車馬將死

郁卒咪食卒囉

車迫到將落底，之後上馬，check

你紅色第一步係咁既話
我第一步

夠鐘訓

Sorry 自膠
佢隻車卡馬腳就收皮

你帥食卒既話，人地黑方飛將收你皮啦

用將食

枱角就有得你食

用將食完咁對面飛將係咪可以反枱？

Sorry 你岩
自膠 棋藝不精

兩架車上

個個睇小啲卒 一尾諗住食人隻居咪輸囉

諗起中學小息都有一班人捉棋
就輸個陣就扮諗 拖到小息完

帥一進二

紅黑都係我自編自導自演
但如果唔咁捉你係黑方會點守我
諗左三分鐘就有答案 易到呢

紅 前車平六
黑 後車平4

紅 後馬進七
黑 將4退1/車4平3

紅 馬七進八/車七平六（黑完）
黑 將6退1/將6進1

紅 車七進七/炮九進三
黑 完

有錯請指正

第3張
黑 車4平5反G？

第三步隻車唔食行右一步呢?

係喎 Sor 自膠左

Sor 再諗過

黑色隻車唔食炮，移去中間將紅色軍會輸

紅棋輸撚左喇

其實黑色行其他步法會仲快輸

車七平六 （黑完）
我都自膠咗，睇漏隻車

連登仔係唔係咁on9

屌你老尾 今次無可能再出錯

呢個標準答案黎

挑剔唔到

最尾黑棋隻將行返落一格
紅棋局住移炮再將多次
但黑棋可以移走隻士
然後紅棋可以點行？

炮係就係移，不過係沉底炮將唔係平炮將

其實紅棋最尾嗰步唔行馬
反而即刻用炮將
咁就真係玩完喇

學你咁講 紅就真係玩完啦 平車立即收你皮

最後個步隻炮沉底將喎
平移嘅話就輸嫁啦

明晒

我啱啱入post就完咗

次序係跟顏色順序，紅燈黃綠青，冇追po唔知有冇巴打已經用左我呢個方法解左

同朋友一齊諗，用左一粒鐘左右

幾好玩

唔好意思畫得好樣衰

你馬行個步我搵隻車黎頂你馬腳就收皮了

唔梗要 你地仲差一步黑平車

用左一個鐘。。。。

紅前車7平6
黑後車7平4
紅炮9平6
黑車4平5 反將贏

其實要做到純心算搵到答案
同埋呢類殘局，預咗棄雙車才有出路
咁會易搵到答案

咁我都可以用我上面隻車再食返你隻黑色車咪得咗囉，懶得制廢事畫出嚟

咩叫黑平車 唔識啲象棋專業用語

你食完之後有無諗過家下無將緊軍？
之後黑方行隻卒仔就完啦

喺喎

自膠sorry

又柒咗

左下紅車右移一格將軍？
之後黑車應該會食咗紅車，
咁紅馬就可以食黑車，
之後黑卒就將唔到軍？

反枱

你老豆咁勁咩都有佢份

咁黑咪用馬將

講錯
應該係用埋另一隻車將

無追POST唔知解左未

真係你老豆？感覺似你自己

事急馬行田，一take ko

是但一隻車食車都得啦，之後就將死

用只車 同佢鬥耐力 係咁前後將

你老豆係江南四友呀？

將點會退底

條友唔識架喎

唔退底上另一隻車咪即死囉

先起左下馬 護到車 護到帥
之後自己諗

有得唔退底咩

炮一平三

平四呀，打錯

黑卒中將
紅帥右移
黑車踩底
無棋

1車上一步將軍
再上一步將軍
2車上去將軍
完

睇完頭幾個comment 已經知可以唔洗捉

呢個係上面着法的正確答案
完咗架啦！

又係世伯呀

小弟不才，車右移一格如何？

原來打錯左，第3步改返係後馬進七 第6步係進一

前車平六 車七平四
炮九平六 車四進二
後馬進七 將四退一
馬七進八 將四進一
車七進五 將四退一
車七進一 將四進一
車七平六

岩， 我諗左2分鐘都係諗咁行，依個局唔難

要用炮

帥五退一，自殺

象棋？要戴義肢

郁曬兩隻車咪贏

左上車篤前逼將落底，再篤左下車逼將上前，最後左下馬上前

車3進1

睇完依個post 先知原來連登真係有咁多小學雞

sip 車

Sor 一開始無追Post 到搵到個將死方法先知原來一早有人破左

其實第二步紅搵炮將嗰時
黑唔用隻車食炮而係直接移開隻車反將已經將死

只要你有一步將唔到對面
就等比車/卒/飛將

其實佢第二步有將到黑
不過黑唔一定要好似佢咁拆
可以移開隻車直接反將

紅棋每一步都要邊攻邊守
真係幾難諗
諗過用馬同炮 但基本上一郁就比卒or車將死

5步咁威？
我諗雙車都要行4步 仲要行馬炮將